Apple 中國 iCloud 伺服器將啟用！或爆私隱危機！

Apple 早在去年 7 月已與貴州省政府共同簽訂《貴州省人民政府蘋果公司 iCloud 戰略合作框架協議》，主要是針對中國去年 6 月實施的中國網絡安全法，當中要求在中國境內營運中收集和產生的個人訊息應當在境內儲存。據《人民日報》報道，Apple 公司內地的 Apple iCloud 服務將於 2018 年 2 月 28 日開始由國內公司雲上貴州公司負責營運。

將通知受影響用戶

報道指，Apple 會自 1 月 10 日起的七周內，將通過電子郵件和推送通知的方式，告知用戶這個新安排，iCloud 系統必須記錄每位用戶已經瀏覽或者接受至少一次通知，才能完成用戶的服務遷移。如果截止今年 2 月 28 日 0 時，如果用戶未被記錄為已經瀏覽或者接受 Apple 相關的通知，則他們的賬戶將不會被遷至雲上貴州，而會保留在停用狀態。停用期間，用戶此前儲存在 iCloud 的數據資料還將保存在 iCloud 裡，不會丟失。如果停用后用戶希望在 2 月 28 日後使用 iCloud 服務，則需要先接受新的條款和條件，以確保賬戶被重新激活並遷至雲上貴州。